深宵開枱無有怕 日本網民百潔布製「無噪音麻雀」獲激讚

香港住宅密度高，加上有噪音管制，「麻雀」玩家手癮起想多打兩圈至深夜，都會被鄰居投訴。日本有網民利用百潔布創作出「無噪音麻雀」，開枱摸牌打幾圈，把牌子大大力拍在枱上都不會發出甚麼聲音，可以放心打牌打通宵，圖片迅速在網上瘋傳，不少人都稱「想要返套」。惟有網民表示，打牌最過癮就是聽到牌子拍到枱上的響亮聲音，「而且打牌最嘈係人聲」，認為百潔布麻雀始終不及打真牌有質感。

日本網民isaki‏昨日在Twitter上載一張相片，顯示有4人開枱打麻雀，惟牌子較一般大，原來是由一塊塊百潔布製成，卻可以如真麻雀般疊牌，的確可當真牌打，但牌面看來是平面的，似乎難以靠指尖去「摸牌」。

不少網民大讚此發明「創意爆燈」、製作人是「天才」，紛紛表示想擁有一套。早前有研究指出，打麻將可減低患腦退化症的風險，有網民稱，日本長者多，「百潔布麻將」體積較大，更方便老人家看到，又不用怕小孩子誤吞，看護中心都應常備幾套。

不過亦有人擔心「百潔布麻將」太輕身，有機會被風吹倒，而沒有「牌品」的玩家，更可趁別人「出銃」時開風扇擾亂雀局。另亦網民笑稱，擔心玩家會悄悄地在牌上沾上洗潔清「出貓」。

樓主的創意成功「拋磚引玉」，其他網民陸續提出以不同物料製造麻將，例如有學生稱利用擦膠製小型麻雀，就可悄悄在校內「開枱」，不過學生哥還是乖乖上課吧。

有網民指「百潔布麻將」體積較大，更方便老人家看到。（SQureha ekimemo Twitter 圖片）

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

打麻雀keep住靜好無聊

好得意

無得甩牌

要戴手套洗牌

日本大神真係好乾淨企理

即場印牌

賭錢…做記號…

屌你老母！屌你老母！

摩擦力咁強點樣洗牌

一洗牌互彈彈到反哂

聽碰撞聲先叫打麻將架 唔係邊有feel

無哂手感

玩年宵班友又可以抄橋啦

condom 都得啦

不如放個水盆係枱玩
打緊牌時 掉牌就麻雀面朝上
打完洗牌就背面朝上

嗌 碰同上果時咪又係要出聲

非法聚賭果陣一野倒曬落水度

嗌碰係副麻雀嗌???

屌你老母不如用紙皮啦

麻雀係唔係又屬於泡菜國發明？

其實可以做手勢或者唔洗嗌咁大聲

打下打下瞓撚著都似 都冇哂癮

DIY痴上去百潔布
我諗好快打到甩皮甩骨要換過晒

on9民族

無啪啪聲
不如開apps 打

啲字體幾靚喎

洗牌請加洗潔精

冇聲好易訓著

打牌就係要咁撚嘈，粗口横飛先係路。

申利：唔識打牌

日本狗學我地中國人打麻將

唔好加個「地」字影衰我

講得好

樓上好撚尷尬

你無聊人地辛苦呢屌你老母

年宵有嘢抄lu

淨係為左靜既話不如用紙牌果款麻雀

俾你講左添
啤牌麻雀

打麻雀就係要啪啪聲先過癮
冇聲 我挫大dee 好過啦
on9

紙麻將冇得疊牌打完骰又唔知邊度cut牌 不過以前返I大遇著天地堂嘅話真係恩物黎

唔噪既學咩人打麻雀

真。衛生麻雀

一吹就吹開d底牌

next time you play 麻雀 very quietly

個佔用面積大左咁多 個廳無300呎都擺唔落

日本人識d咩野
中國人就係鐘意手上面拎住一d 其他人冇既野黎騷擾其他人刷存在感

e.g. 嘈音, 火車頭